【彭博】國安法引發擔憂 科技公司開始離開香港

【彭博】-- 中國在香港實施的國家安全法已促使科技公司重新考慮在港業務。其中最為敏銳的當屬香港的初創企業，它們或是已在將數據和人員遷出，或是正在制定這方面的計畫。

已於本月生效的港區國安法顛覆了香港的科技行業局面，而這正逢香港似乎走在成為區域中心的道路上。在國安法對線上監管權力大大增強的新機制下，企業家目前面對著來自海外客戶和供應商對運營數據和網絡服務所受影響的一波擔憂。許多企業正在制定應急計畫，並將業務調整到香港以外地區。

這些公司的做法或預示著Facebook、Alphabet Inc.旗下谷歌和推特也會作出類似決定，它們都面臨著同樣的不確定性。大公司正在花費時間全面評估新國安法的影響，而香港本身顯現出低沈氣氛，據香港美國商會最近的一份調查，約半數美國商業人士稱計畫離開。

延伸閱讀：美國商會：美國企業對香港國家安全法感到擔憂

「我們現在處於兩難境地。要是遵守香港的法律，可能會違反其他國家的法規，」軟件公司Oursky的聯合創始人Ben Cheng表示。「我們擔心如果有一天我們告訴別人自己是一家位於香港的公司，人們會不信任我們。」

Cheng表示，自該法生效以來，已成立12年之久的Oursky在短時間內就已遇到問題，一些海外雲服務提供商拒絕與位於香港的實體合作並展開評估。他未就此詳述。為了繞開這些問題，他的公司將在一年左右在英國設立辦事處，之後再向日本拓展。

03年Sars自由行
2020年肺炎，外資離開， 中資全面進場

堆data center等死

走左個d公司準備好同國際交代未

Push